英國搵工 (BNO/BC 即時適用)

大家諗住來到英國做咩工？無論大家學歷高低，都可以申請參軍，用一己之力去捍衛國家安全！不論你拎的係BNO或BC，甚至係其他英聯邦國籍都可以申請。

所謂參軍，即係加入 H.M. Forces (Her Majesty's Forces)，現時主要分三個分支：
－ 皇家空軍 Royal Air Force ( 網站 )
- 皇家海軍 Royal Navy ( 網站 )
- 陸軍 Army ( 網站 )

中學學歷或以下
只有中學畢業的巴絲打，可以申請成為"士官" (Enlisted Soldier)，軍隊中有各種職位，大部份要好大隻（夠打得），例如 infantry 和特種兵 (SAS, SBS, P Coy 傘兵, Royal Marines 皇家海軍陸戰隊)。其他有啲則要有專業知識或牌照，例如要識得維修汽車或揸車的運輸兵 (RLC)，工兵需要持有水電牌照 (REME)、通訊兵則要識得無線網絡通訊之類 (Royal Signals)。如果各位巴絲打比較鍾愛文藝，可以申請參加各種軍樂團，負責作曲奏樂。好多軍事技巧係軍民兩用，在軍隊退役之後係可以在其他地方繼續事業。就連中意煮飯的，都可以申請做軍廚，肚餓時幫各位將士們醫肚。

大學學歷
如果大家有大學學歷的話，係可以申請直接成為"軍官" (Commissioned Officer)。作為軍官，主要職責係領導下屬進行任務，需要比較好的溝通技巧，而且軍官用腦比較多 ，要有優秀嘅planning技巧，講嘢同做事要有邏輯 。所以軍官要經過多重考核，考核得咗之後仲要入軍校訓練，通常為期一年或以上。工種亦都係乜都有，喜歡文職的可以做會計出納、喜歡整電子嘢的可以做cyber，識得多國語言文化的可以做 intelligence 或 linguist，甚至連做marketing/PR 的都可以搵到相關職位。

已工作多年，有行業經驗，並持有相關專業資格
你係可以直接申請加入specialist unit。例如持有護士註冊的就直接去做護士、物理治療師、軍醫、律師乜乜都有，其他行業例如持有 IT 或工程專業資格的就直接去做cyber嘢。

兼職軍人
如果大家想兼職打仗，係可以參加"後備軍" (Reserve)。通常係平日抽時間練兵，打仗時可以自願動員 (mobilisation)。正職平時係一樣咁做，周末就去練兵。

有咩問題請留言，我盡量答。

想做總司令

英女皇先係總司令，平凡人冇得做
總參謀長係最高級的軍官，都或者有可能做

伙頭兵有無年齡限制

有，入伍時要16－35歲。如果不符合年齡條件唔使擔心，通常係逐個申請單獨處理的，填表申請時有禮貌地問下HR姐姐就得。

伙頭兵簡介：

軍校個一年會唔會好辛苦好辛苦？
到出校大唔大機會揀到自己想去既dept

美國個space army勁吸引！ 可惜香港冇

痴線，請musician都要fitness test

軍校辛苦就一定啦，總之叫你做乜都要做，要好記性、做事要有邏輯、有次序，識得合作，紀律係軍事訓練嘅一部分。佢又唔會折磨到你死嘅，軍校係用嚟訓練未來國家棟樑，唔係用嚟折磨人的。

畢業時候到底有咩職位可以揀，好在乎當時有冇打仗，或者同咩國家／對手打仗，當然仲有你嘅表現。

正確，fitness test只係最基本的入職條件，而家連隨軍牧師都要識得上戰場，揸支槍去打仗。

其實好多國家係有space force的，只要係負責監察太空，處理衛星通訊的部隊就係了。在英國，做呢啲事的在各個軍種都有。

40 歲做咩好

請問巴打你咩學歷，有冇相關經驗？

有冇得做空軍揸戰機

戰鬥機 運輸機 直升機 無人機 乜都有

推一推

醫療部隊都有好多種，有正式的"軍醫"，亦有戰場上的 "救傷兵"，仲有好多唔同種類嘅醫護相關工作，例如牙醫、放射治療員、化驗員、物理治療員，藥劑師，甚至係獸醫等等。

學歷係軍隊包埋的，即係入職後先讀書、考取資格。只要巴打肯花時間就得了。

參考：

點樣計香港學歷?

25歲
過晒

香港會考 HKCEE 即係 英國的 GCSE，成績差兩級，香港的C等於英國的A。（申請時HR姐姐會幫你查，事前講明係香港學歷就得，唔駛擔心）

香港高考 HKALE 即係 英國的 A-Level，轉法差唔多

大學學位一樣

30歲 其實仲走唔走到 BNO holder
銀行IT

得，申請做developer, cloud architecture, 或者 cyber security之類，申請時要講明係qualified and experienced，可能甚至有得直接做specialist unit

終於見到有用既post
個個都話唔知去到英國可以做咩工
當兵未最實際 又可以報答國家

part time軍人係咪都要過fitness test同入隊train?

提提你地
做誇國企業/ibank嘅 唔該望實你地intranet個internal mobility

要呀，後備軍(Reserves)入伍資格同正規軍(Regular)一樣，打仗當然要練兵

22歲得個垃圾bba學位仲有冇咩可以做? 唔該

27歲要戴眼鏡有無機會當兵

軍樂團有冇metal 玩

有，大把人戴眼鏡、肥嘟嘟、啤酒肚。其實打仗有好多種打法，唔一定鬥大力的。

有大學學位的，可以申請入伍做regular officer，要過fitness test同埋一個叫做AOSB嘅考核。

皇家海軍有無 識揸船

皇家海軍有呀

佢體能有啲咩要求？

好羨慕你地英文好
可以去參軍

我都好想參軍
但英文差

11分鐘內跑2.4km
來回跑beep beep機 好似係 8.7級
舉重，無特定指標
大概係咁多

咁其實有做開運動
再加一加操都過硬

part time soldier有冇年紀限制？

得，但唔係直接申請，需要居留在英國5-10年以上先得，因為要比較高級的vetting。建議先申請參軍，做其他職位，然後5年後申請內部轉工。

有，要睇下你申請做咩嘢部隊，例如申請做兼職軍醫的話，應該60歲都收

英文在各行各業都好緊要啦，文法同口音冇乜所謂，最緊要講嘢淡定、有威嚴，言談得體，恭敬有禮就得。

額... 我hkdse
有香港bachelor degree 就等於符合最低學歷要求？例如入raf

中學畢業的加入 enlisted soldier，不一定要有大學學位。

在軍中表現優秀的話，國防部會保送免費讀大學，讀完再升職，因為英國一般視參軍為life career。

都係呀，真係唔算好難
如果係申請做elite部隊(e.g. paratrooper)的會有特別要求，好似係9分鐘跑2.4km左右

聽真係唔得
好多時聽唔切人地講咩

嚴重近視考唔考得

9分鐘，我最多都係1.7km

多啲上網睇英文劇集，新聞，慢慢嚟就得
學多啲生字、形容詞
加油呀巴打

唔知你嚴重成點，入伍時要身體檢查，眼耳口鼻乜都要驗，到時候俾醫生姐姐檢查下就知道

我知道有人心臟病、長期病都入到，呢啲嘢通常係case by case

同消防差唔多嘅要求

巴打夠fit就得

500-600度近視，對navy有興趣。

Whether or not you were born in the United Kingdom, you should have resided there for the 5 years immediately preceding your application but candidates with a minimum of 3 years may be considered.

Following the MOD announcement that the UK Armed Forces will now be able to recruit commonwealth citizens without the 5 year residency requirement, please note that the RAF continues to apply standard residency requirements for security clearance, ie, DV employment requires 7-years UK residency immediately prior to enlistment; SC requires 3-years.

只可以入raf 做廚師

我理解不是，大部分工作都不需要security clearance，例如infantry就不需要

DV 是vetting中最高級的，軍中非常少人有。
SC 是其次，都係好罕見的。

由香港來參軍，暫時只可以申請不需要clearance 嘅職位

想問吓陸軍軍官/海軍陸戰隊軍官係咪最易考？

你以為入元朗揸支BB彈槍去打War game 丫？

My name is Bond, James Bond !!!

陸軍軍官絕對不容易，體能只係第一關，之後仲有各種考核，例如planning、個人及小組討論、短文書寫、command task之類。

同你一齊同場考核嘅人，有可能係軍人世家子弟，人哋祖先十幾代全部都係軍官。對手亦有可能係牛津劍橋等名校畢業嘅尖子，對答流利、談吐得體。

當然，亦都有可能會遇到連登仔。

咁其實對一般香港人嚟講，考英軍軍官都幾難，會唔會由士兵升軍官比較易？

已經38，可以入咩部隊
因為職業關係，體能唔錯

係有好多人由士兵升職做軍官，我知道的都係有戰功的人，又或者係正規軍退役後轉做預備役軍官，不會無端白事就升職做軍官。

千祈唔好睇小香港人嘅能力，決心要考絕對有可能的

部分比較年長的資深軍官都有駐港經驗，或者和駐港英軍共事過，依我理解大部份人對香港／香港人的印象都正面

咁巴打有冇建議點準備？我打算海陸空都考晒

之前呢度都有班bno巴打開post同apply過
以我所知BNO holder要喺英國住夠三年先過到vetting，不過唔知之後會唔會改

佢唔改我就無希望入到理想嘅兵種

殘障人士無法參軍，可以做咩工？私人公司做In house IT

多啲去做尖，練跑步，做好體能

英文對答流利，有信心，有威嚴，口音語法無需過份擔心，不要前言不對後語，唔好做er er Sir

懂得簡單心算，加減乘除之類，係要極速、有信心地，在眾人前即場講出答案

懂得政局時事，要懂得如何簡要有力地make a convincing point

上網做一般的aptitude tests，認圖案、閱讀理解之類

簡單地了解申請的部隊、軍人文化，同埋學習申請程序，網上好多英文資料，例如陸軍的，你要搵下咩叫做 AOSB 和 RMAS

不要海陸空同時申請，因為基本入職條件非常類似，得就全部一齊得，唔得就乜都無。而且係由同一組人處理申請，如果你全部亂咁報，HR姨姨會哋以為你spam緊佢，唔好以為離開香港就可以周圍得罪HR 呀

巴打你無需過份擔心，申請過程係好長的，其實你當佢大概係申請做銀行MT咁樣就得了。真心祝你好運，成功的話就是國家棟樑

多謝你建議，打好多字好詳盡，另外最後想問多一樣野，考到軍官後駛唔駛vetting 查屋企人？

係呀，有政府認可disability牌照的話係可以有guaranteed interview opportunity，好似全英國都係咁，私人公司同政府公務員都係

網站無寫清楚，以我所知而家已經改左，英聯邦國民係無需要任何residency requirements，當中係包括BNO，大家放心，可以上網查下。

我去問下相關部門，之後再諗辦法同大家講解清楚

要查家宅，包括父母子女、同住的人，直系親屬等等，銀行存款、信貸記錄，甚至網路活動都要查（有人話Tinder好多俄國艷諜，會色誘軍官，或者Faceapp會竊取容貌去做人臉辨識）

至於查得幾深入，係在乎你做咩嘢職位，做一次深入vetting聽講係好貴的。

請記住，軍官係一個不能夠暢所欲言嘅職業，要知道咩嘢係講得，咩嘢唔講得，有或者咩時候只可以匿名地講。

人工幾錢？

有d野想喺TG度問o唔ok?

軍人，係香港最缺乏嘅人

有無話IELTS 咩grade 會好啲
基本上有啲noun 少用 接觸少 都唔識

其實我係想知做過中資機構係咪過唔到vetting?

啱啱重夠歲數
想考airforce
但係睇唔明佢學歷個要求
我而家high dip grad
下年讀year 4
咁應該算係degree 定係college?

英國要唔要泥水佬

請問 IVE (以前 TI) 和 Poly 既 High Dip 同 Dip 既學歷英國計唔計?
以前小弟 TI 畢業有 TI Diploma 證書
及英國 City and Guilds 證書

做開財仔 可以做咩

本身係UK chartered engineer, 可以去做engineer officer?

愈老愈難走既咩

信貸差唔得？

算把啦
戰機全世界級都唔會比外人渣
做後勤都仲可以

我見空軍預備役請好多人

你入去跟興趣揀會recommend d工你做

有後勤/軍警/支援post可以做, 有full time有parttime

計bachleor degree

RAF有好多post, 做前線同後勤個要求都有唔同

Food court 請人嗎

做後勤我見有醫生/護士/機工役, 呢d應該過到體能就ok

有冇得搵份守墓園
如果守停車場都計工作就好了

有伙頭兵

push

即係有DEGREE就唔需要睇GCSE minimum grade?

冇BNO
藍絲老豆老母
97後
但好想加入軍隊
做軍人好有榮譽感
如果有日好彩因為某啲原因英美再放寛收兵條件入到英軍/美軍真係願意做到退休
有時好有動力操體能學好英文都係為咗將來某日因為某啲原因入到軍隊

有degree正常HR都唔會睇你中學成績

30歲做地盤 揸住張濕鳩IT diploma
係咪淨係可以做最低層士兵？

揸戰鬥機/運輸機/直升機既前題係要做到Officer先

係，做Officer最小要有Bachelor先投考到，除非你升級升到Officer

RAF 要係英國至少住夠五年先入得

唔係咁架，vetting意思係睇下你有冇機會出賣國家

例如有人借下巨款而無力還債，政府有可能認為佢會向敵人出售機密

或者有親人係外國高級官員、政界人士等，則有可能為情感而出賣國家

我認為做過中資機構係會令人多疑問，會查深入啲，但唔會因為咁而直接否決你嘅申請

其實香港有三萬個 “準軍人”，只係全世界都無人尊重佢哋，一世只會係過街老鼠，永遠被人唾棄，遺臭萬年

英國啲屋大部分係獨立屋，或者只有三兩層的建築，好少香港的高樓大廈。

建築工人係需要的，因為真係好多屋要起/維修

半軍事訓練同職業軍人已經相差好遠
狗隻遲早被清算，狡兔死，走狗烹

可惜我無資格報效祖國

Following the MOD announcement that the UK Armed Forces will now be able to recruit commonwealth citizens without the 5 year residency requirement, please note that the RAF continues to apply standard residency requirements for security clearance, ie, DV employment requires 7-years UK residency immediately prior to enlistment; SC requires 3-years.

女仔得唔得

係呀，申請時寫明自己係experienced and holds professional chartership，你話佢聽你係CEng就得，或者好直接咁叫HR幫你的申請轉去specialist unit

借錢有還就得
唔還而欠下巨款就有問題

不過之前舊post啲巴打報Royal Navy都過唔到vetting
想佢哋講下點解過唔到

因為縮減開支，而家軍營內的廚房都係外判公司，不是自己的伙頭兵了

如果你只係想做英國的餐飲行業，其實好多機會，大家都等緊你開茶餐廳

還曬 但信貸差呢？

還咗錢都仲信貸差 點解呀？

士兵嘅vetting 係咪鬆d? 可唔可以軍官同士兵同時報？

有冇人答到...聽聞話取消五年限制
但睇返D 要求都話要住夠五年
A British or Dual British/USA only who has lived in the UK continuously for the 5 years prior to applying

F.5 學歷去到可以點？

利申：有舊錢可以唔做野食住6年轉bc

我理解已經取消咗residency requirement，所以係直接申請就得

同時我亦周圍問緊人，要clarify呢個問題，呢排BNO好多人注意

你幾大？年紀大就不要申請做士官，最好搵其他工，因為同你一齊訓練的都會係十幾最多二十歲嘅後生仔

80後

以前有義勇軍

REGULAR SOLDIER (STANDARD ENTRY)
Most people who become regular soldiers join through standard entry.
Should be between 17 years and 35 years 6 months to apply

我發覺大部份officer工都要住夠五年
有部份係冇呢個要求

巴打係呀，所有需要clearance的roles都要residency requirement

raf 唔洗諗

做銀行compliance 走唔走到？

應該都係去到英國再申請比較好？

肥撚請唔請

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

我認為有，軍中有好多政策要務、法律議題等office類型工作，不過相信這類型工作大部份亦需要clearance，即係要三幾年嘅residency requirement，不是在香港能夠直接申請。

不如你試下申請做銀行compliance咪得，你又有經驗，倫敦咁多大銀行、大公司，或者搵公務員可能都得

申請gym membership

想問有無身高限制

得，有女兵，亦有女軍官。
我知道有LGBT人士參軍都有

一般無，但係有BMI限制，實際標準上網有得查
只有少部分elite forces有身高要求

中醫是咪食得屎

利伸 想做返醫療兵/軍醫，願意花時間再讀多次

轉行做nurse

就算有大學degree，比你一個un un瘦瘦chink做officer，啲o靚點會聽你枝笛

做兵仔養唔養到家？屋企1大2細等我養
揸BNO過去洗唔洗等拎左BC先有得做？

英國officer喺睇出生同階層 最好唔好有纹身

利申：喺澳洲做過cadet，Officer Selection Board個陣俾Medical officer剝光豬check有冇纹身

睇你咩Rank咩職位，Enlisted Rank就唔好Expect高人工，Recruits in training 15,671 pounds a year， Private 20,000 pounds a year，危險工作崗位應該有Bonus，係軍營應該包食包住，唔大洗既話人工基本上大部份可以草起，BNO過去就可以投考，已經有BNO holder做緊御林軍樂隊成員，如果要考Officer應該要BC+at least Bachelor

英國唔知，澳洲一定得，浄喺人工就差唔多一年70K，而且交少啲稅

£20000 with or without service allowance?

唔肯定，我上British Army官網度睇個Pay grade from recruits to sergeant

銀行啲compliance應該同軍隊爭好遠喎

淨係regulator同ordinance都唔同啦

BNO唔考得officer

It may not include annual service allowance then. Also there’s daily allowance for deployment, depending on where you are deployed. I remember there’re 3 levels depending on how dangerous it is.

I’m talking about the Australian Army but I doubt the British Army is much different, since we copied pretty much everything from the British.

最後有冇做到Officer?

幾年前報過Navy officer, 第一round 個英文Test 都過唔到

英文咩Level?Ielts咩grade?

真定假，考officer應該要有degree

OFFICER大部份要你住五年以上
冇得waive

No I wasn’t commissioned. I was a cadet for 3 years and it was for the army reserve. I was doing my PhD back then and the Army doesn’t wanna waste their money on me as I would’ve left once I finished my PhD.

Because even after commission, there will be even more trainings once you are assigned to a corps. They are right not to waste their money on me, after I finished my study I went to work for an investment bank.

我見RAF先有要求住五年以上，navy好似無寫。

NAVY 有, 你睇下OFFICER 既POST

British or Dual British/USA only who has lived in the UK continuously for the 5 years prior to applying

你睇邊個role?

未考過Ielts, 中學大學同Master 都係英國讀，英文未去到native speaker 但唔算差

係，佢個英文Test 係問你vocabulary , 平時唔點睇書完全唔識，相反grad Job 個d App Test 係問你睇完一篇文然後理解，易好多

好難以置信，點會讀到master都過唔到，問d字好唔日常？

詳情唔太記得，但d 字唔係日常會用。 相反個數學Test 好淺，小學數問你心算

你係指個general test定officer selection board個test

同埋宜家有疫情暫時停招英聯邦公民

巴打唔好意思阻阻你 本身我係諗住考Navy嘅Rating嗰啲post 其實有冇咩特別要求？我睇好多都係no specification 例如warfare specialist嗰啲 唔知你清唔清楚呢？

link:

係呀，無咩特別入職要求，因為呢啲嘢根本冇得自己學，例如好似你話操作武器系統咁，邊有得外面學，要入到去上堂訓練，慢慢就識了

係囉 我就係睇到其實啲嘢一定要入去先會學到 係咪即係隨時係可以報？之後就應該係要pass到interview同埋過到vetting應該就得？

應該係啦 如果無寫明咩特別要求的話就直接申請 早啲搞因為BNO身份複雜，又有特區護照，海外居所同存款等等，vetting會慢啲

應該係general ？
個陣報左之後就收到email 去左佢個Office 到考，有四個試，reasoning, 英文，數學同埋mechanical ，唔知係英文定mechanical failed 左啦，好似要70% 合格

你報specialist?

幾年前報唔太記得報左邊個

呢啲無security clearance?

失業的話去當兵都好

Yeah, officer selection board is much later on.

By the way, 移民咗去外國嘅BNO可唔可以有居英權，
定係只俾住係香港既BNO？

Lm

其實無bno有冇辦法參軍

明白 宜家仲練緊跑之前太耐冇跑了 宜家一星期練2次 再加埋游水做gym嗰啲 希望快啲練好 唔該晒你呀！

好想加入英軍/美軍阿

希望有朝一日可以係戰場上見到班狗

問印度收唔收外藉兵

請問一下如果我係想學下軍事知識學下燒槍，但唔想上戰場，係咪做Reserve soldier比較好？
揸bno可唔可以考Reserve soldier?

工兵一定要有牌先做得？
可唔可以由低做起？ 報名有無年齡限制？

有啊，皇家工兵Royal Engineers負責起樓建築
REME負責整機械嘢

好似唔見佢requirement有寫
可以白紙咁入？

係呀，申請做soldiers就冇乜入職要求，入到去再做訓練，考牌照之類

到時巴打要小心，啲狗會走得好快

感謝答咁多問題
巴打當緊兵？
想問多樣工兵會唔會有年齡限制
同埋知唔知入左軍校之後幾耐先可以返屋企一次？

當兵係都係返工嘅一種，只係服務國家，又唔係坐監，唔使擔心冇得見屋企人喎

所有兵種都有年齡限制，因為訓練一個士兵係好貴的，太大就難啲搞，但係亦有好多例外情況，例如如果有特別技能、經驗、牌照之類，實在難以一概而論呀

香港做醫護但無英國牌可以點做醫護兵

直接承認你香港個牌定要考完執業試先比你入伍

做開醫護的諗辦法加入英國NMC註冊，然後申請手續一樣

好似有 joining bonus

姐係要考牌

反而想知兼職可以點做？
如果要求唔高就好有興趣，好過做 Gym。

吟遊詩人呢個職業你聽過未？

記得蘋果訪問過97前華籍英軍 評價唔錯

聽世柒講 係英國做清潔都要考牌

如果本身唔係對軍旅生活有興趣既
考到牌就直接做護士喇
仲多Vacancy

Reserve soldier = 香港輔警
要你本身係英國有份正職先apply得

上戰場既機會係比較少
不過人手唔夠既話一樣有機會要去

駐伊拉克果陣平均一年徵召1000個Reserve過去

原來係英國做清潔工人 都有d license

Officer 基本係18 到28 yr 11 months
過咗年齡係case by case basic
依家因為武漢肺炎, suspend 咗commonwealth citizen 嘅admission for now
UK army 嗰website 有講
btw, officer 係要對英國政治，政府架構
對外政策好熟悉，軍事方向有深刻認知
唔係好似香港考pi , csd o, c&e inspector 咁on 下 on 下
當決定考，佢仲有個pre 考嘅課程，24至26 hrs，你參加完，佢會俾番嗰brief 你，講你知到真正考你成功嘅機會有幾多，分4級 not recommend, unlikely to recommed ,highly recommend

樓主係現職做緊？
定純粹有興趣大家討論下

本身諗住考外藉兵團，而家好似考英軍仲正
之前見過有個post係一班巴打拎bno考海軍唔知考到未呢

外籍兵團要識法文阿，由頭學習一種語言好吃力

過左35歲 大學學歷 工程狗 得唔得

係呀 首先去三幾日嘅pre board，然後評分

隔一排之後再去正式嘅main board，四五日左右，第一樣嘢係體能，唔得即刻返屋企，得咗可以留低繼續，完成後即日通知

想問下巴打知唔知英國係咪每年有限quota畀外國人參軍？

呢到寫commonwealth 參加英軍會有兵種同quota限制
例如陸軍只係開放infantry同royal armoured corp

本身我想join 外藉兵團2REP但reddit啲人話啲officer成日打人搞到心大心細咗好耐

想做英女皇契仔點申請同要咩學歷/工作經驗

想做007

外籍軍團個Entry難過British Army Entry啦

其實諗諗吓當兵包食包住，某啲兵種退役又有一堆civilian qualifications 真係幾吸引
而且陸軍體能要求又唔算真係好高，如果bno安排落實咗應該即刻辭工過去考
希望會收我做soldier

入到軍隊我願意做到退休
冇BNO 97後只能羨慕
唯有希望其他五眼救生艇計劃比香港人參軍啦

女仔做唔做得
體能差

女仔入得Army, Navy, Air Force，但一定要pass basic training，體能差就抽啲時間做運動啦，要pass basic唔係咁難的，做多啲運動個人都健康啲精神啲啦

空軍有無高度限制
165受唔受